# ASAMURAT - Aplikasi Manajemen Surat


Lihat penjelasannya di blog Nur Akhwan ==> (http://www.nur-akhwan.web.id/2013/10/aplikasi-sederhana-manajemen-surat.html)


#Deskripsi
Aplikasi ASAMURAT yang merupakan kependekan dari Aplikasi Manajemen Surat. Sesuai dengan kepanjangannya, aplikasi ini digunakan untuk mencatatat data surat masuk dan surat keluar dalam suatu instansi, dengan mudah, cepat dan sederhana. Tidak lagi diperlukan buku agenda surat masuk atau keluar, karena data surat telah tercatat dengan rapi melalui aplikasi ini. Sesuai namanya, fasilitas yang ditawarkan dalam aplikasi ini masih sangat sederhana. 

#Dibuat dengan :
1. Codeigniter versi 2.1.0
2. jQuery
3. Twitter Bootstrap versi 2
4. jQuery datepicker (untuk mengambil data tanggal)

#Versi 1.0 (September 2013)
1. Referensi kode surat sesuai dengan SOP persuratan Kementerian Agama (Peraturan Menteri Agama Nomor 44 Tahun 2010)
2. Input surat masuk
3. Input disposisi surat masuk
4. Input surat keluar
5. Cetak surat agenda surat masuk per tanggal tertentu
6. Cetak surat agenda surat keluar per tanggal tertentu
7. Cetak disposisi surat masuk
8. Rubah password Admin
9. Terdiri dari 2 level user, admin (bisa edit referensi kode surat dan menambah admin), dan user biasa (input surat)
10. Akses edit dan hapus data surat hanya bisa dilakukan oleh user yang menginput surat tersebut.

#Versi 1.1 (Mei 2015)
1. Bisa dijalankan tanpa menggunakan file .httaccess
2. Perbaikan di pagination data
3. Perbaikan di icon-icon setiap tombol
4. Bisa digunakan di web server manapun tanpa harus setting disabled/enable php.ini

#Versi 1.2 (Juli 2017)
1. Tambahan fitur statistik surat di halaman dashboard
2. Perbaikan tampilan saat scrolling ke atas, ada tampilan yang numpuk
3. Perbaikan proses pada manajemen user
4. Penambahan fitur tambah, edit, hapus pada klasifikasi surat
5. Perbaikan pada fungsi ambil nomer surat masuk maupun keluar terakhir

Kayaknya mentok di versi 1.2, dah.. 
